[DSE]通宵等放榜、奇難雜症解答

過埋今晚就放榜，會唔會開始好緊張，唔知點算?
有咩情緒、問題想講想問就講底

好迷惘 冇揀科既方向 如果能重來...

呢個幫你唔到
但總之如果你想訓,而訓唔到,就唔好死喺間床碌或者喺床睇電話etc
唔好留喺間床,起身行下做下乜都好,等自己放鬆到先好再訓

asso 邊個好

巴打,其實老實講,你去到呢刻先諗呢樣野,好似有啲遲
如果諗住升就暫時揀科有興趣既讀住先啦

engine--> hkcc
bus-->hkcc/cccu
soc sci--> cccu>hkcc
文科唔熟, 搵人接力

想問中學學生會會長個朵有無用

好撚驚

咩科先 就咁答好難答喎,都係hkcc, cccu,space嫁啦

唔好入space

正常都唔會因為咁,而你唔夠分都收你

Asso social science social work 揀咩好 想入翻u

希望多d 人入依個post 啦,
我想叫大家揀科真係要冷靜d, 小心d
可能大家會望到某d 院校某d 科好似收得低分易入就諗住入左先算,
但其實有d 科唔係真係人人都岩讀,
我唔希望大家嘥左兩三年時間學費先後悔

hkcc就升u易啲，cccu就就業好啲

OK

報ive係咪去任何一間都得，即使嗰間冇開班

係無錯!!!!

係

易啲升咩u 想讀翻social work Sor 我真係咩都唔識

poly，有frd hkcc入返

如果sw既話....如果你仲未報,你就去報cccu啦
因為hkcc我記得已經無得再報

姐係無實際功用？

如果想讀pe既話 會prefer Hkbu cie 既asso 定hku space既 hd ...

係咪唔好報space

校長推薦計劃至有用

Space包你落唔返地球
身邊好多例子過3無offer

無呀

好多巴打都無限負皮SPACE

樓豬到底想開幾多個jupas post

係 所以依家好頭痛

信我啦space真係伏除咗hd it

揀邊個好？

講真
asso-> hkcc
hd -> ive
其他不了

對polyu hotel management幾有興趣
但其實將來諗住做小學老師(如果教席問題未解決到嘅話應該會做公關傳媒嗰方面嘅工)
其實係咪唔應該揀哩科

其實跟你咁講,IVE話就話係汽車工程,但其實畢業出到來都唔係做你想做既野
不過巴打,如果你想做汽車工程師,暫時香港真係無咩呢啲機會,你要考慮埋出路呀

你英文好唔好先 好睇你語文能力 唔太好就ive啦 如果唔係俾你入到hkcc你都讀得好辛苦啦

你理解咗讀ive汽車出路先
依樣我真係唔清楚
但有樣野可以答你既就算上到u都唔見得有得玩車

做老師pdge重要d

讀明愛sssdp定retake搏入ou

即係其實我讀咩科都唔緊要最緊要考pdge?

Econ elective 3 5 5 (2/3) 4 剩係想入到U可以點排

面試咗asso，但未有消息
又無其他課想讀，聽日可以點

Ive 沙田比左conditional offer 我
但係我想讀青衣嗰間 點搞？

大家知唔知依家ifc 龍尾排到邊到

專科搵教席有一定優勢

我想問下 聽日狗衝落去ive 排 可唔可以報asso
同埋無知一問大學嘅asso仲有冇得報

放city係A3

有，不過多數都係俾人呃時間同留位費

如果因為教席問題令你唔想做小學老師,我諗你都應該諗下你事實上自己有幾想做老師
我就咁聽,似乎你心目中,公關你當係職業,教師當係興趣比較多

訓場好覺啦雖然我個陣訓左幾個鐘又夢到中文2左嚇醒，重覆左兩三次

我幫你中文1左佢

咩科先

咁你要坐時光機先得

兩個都有？咁大學嘅asso邊到有得報 同埋點解咁講 唔該巴打

護理系

我考一科elective炸啱

喎*

八大你都係博LU EDU啦
自資就OU SSSDP都有機既

你報左咩科,聽日walkin再去報啦

利申:CCCU前學生，IVE我唔知
不過大學既asso多數係佢附屬機構開(egolyu>HKCC)咁，一般如果收夠佢就唔收新生，因為先到先得，但報名費照收你(佢要賺你錢)，熱門既科仲要睇學歷揀人

借俾我坐一坐，好快還

請問能仁聽日有無得walk in??? 呢度好似好多人推介呢間

cccu同bu通常收分幾多 如果考11-15分有咩簡

其實兩間學校來,同埋青衣係咪都一樣有嗰科先
基本上係咁你都要再報過

老實講我自己由細到大都真係好想做老師因為實在遇得太多教畜所以我真係好想可以改變到呢個風氣 好想我嘅下一代唔需要經歷我經歷過嘅痛苦 但係奈何自己能力冇其他人咁好 更何況依家個問題就係就算你有能力都未必有教席俾你

最驚就係如果真係揀Hotel Management我就之後要死死地氣返酒店或者做地勤個啲

全攞u易唔易入毅進做黑警?

我睇完真係唔係好明你想問乜
總之聽日可以walkin報asso hd,有啲科太熱門就已經爆左例如hkcc social work

得5科報唔到city嫁朋友

依家好迷惘 好驚英文2左 就仆街了 應該retake好定asso 利申 其他科應該都ok

如果想諗住揀心理學又aim兩大麻煩讀CCCU/HKU Space

真實例子：
CCCU gpa 3.6 -> HKU PSY offer
HKU Space gpa 3.6 or above -> HKU Social Science Yr3 offer
HKCC gpa 4.0 -> CU Psy offer
Hkcc要爆哂4先有第2 round既cu offer
而讀psy要爆4難過登天

Psy基本上non jupas唔睇interview
Hkcc同兩大關係唔好
收生一半都係講學院關係
所以兩大Psy program對hkcc學生要求特別高

跪求aim兩大既唔好入hkcc
唔想再有人中伏

想問報左 space 但係無offer
聽日再試洗唔洗交150同填表

SSSDP入面OU收分高啲,應該OU好啲掛

讓我幫你1埋佢啦 Found dip沒得走

咁我係咪應該去retake

唔好報cccu 識好幾個3.2up 都冇offer

唔好咁啦 如果我對bba有興趣 入bu or Lu 得唔得啊

why

LU BBA 你要改選下喎，你係咪JUPAS Apply?
如果唔係，聽日asso就著得好啲同Prepare well啦

有5條2就夠了

asso要5條2 (中＋英＋其他3科)就報得，聽日放左榜可以9衝walk in報你想讀既科，科目既野可以上佢地個網睇

咩改選下 係judas apply啊 聽日asso即時in架咩 巴打可唔可以留個tg傾下

首先，space派gpa速度極慢但收學費最快，
二，hd 除咗it之外所有科出黎都冇認受性，
三，lecturet質素係pt仲有心機教過ft,
ft一落堂唔會有任何逗留,
四，入ugc率比hkcc差,
五、唔似hkcc咁有summer sem可以retake番啲炒咗既course,要retake?下年先啦,
同埋space得d/f先可以retake hkcc好似c range都ok

同埋有frd yr1炒咗一科，因為yr2撞哂時間要defer grad

六、hkuspace入hku仲難過hkcc入

七、hkcc,cccu起碼易啲入返cityu,polyu

cccu,bucie一般都13,14以上啦(好似係)
11-15你個range太大,又你講係咩科,其實我好難答你

幫手推

Jupas 改選呀
大多數大專院校(不是大學)聽日多數即in即出offer

Sorry，上帝我聽日返工返0700，無法為你提供服務，只能靠自己加油了

有冇讀緊bba嘅巴打。可以留個tg 指點下迷津啊

一樣要

5科無得再揀city喇 淨返lingu edu 同半間bu

soc sci asso簡咩好 hkcc入面有幾科有無話邊科易d入翻u 我諗住soc sci or 政政

另外文科asso最好簡邊間?

未諗好簡文科定社科
最想上翻ba但怕文科要求gpa好高
讀soc sci係咪好難入翻ba

幫呀妹問，聽日如果有幾個offer報名淨係可以報一間?同埋係咪通常有幾日時間交留位費?

利申:脫左節

IS讀space定cc?

咁讀bba 應該揀邊間大學讀asso啊 萬分感激

retake裸考左科中文
估自己細分2133

你係aim護士既話,你retake都係目標8大護士,起碼都要poly既護士啦
上年收23.9
你自己衡量下你個分會唔會一年內升到咁多

睇下你想讀bba既咩 例如finance/marketing/accounting

engine asso 邊間好

上帝保佑大家聽日放榜順順利利，入到大家所想心儀課程，早啲訓啦柒頭s

唔訓上帝就會令你張成績單上中文同英文科目Overall marks變成1的了😃

上年有問過樓主點排jupas好

HLKCC有offer喺手可唔可以再報多個架
定係去攞offer嗰下就定哂冇得報其他

香港地設計係咪無出路㗎啦

無睡意 媽啊

「聽日如果有幾個offer報名淨係可以報一間」
睇唔明你呢句講乜

總之就你報幾多間都得,你亦都可以交曬留份費,甚至交曬幾間學費,原則上你食幾間non jupas asso/hd一齊讀都得

454434 (phy chem) A2放 city 建築會唔會太搏?

好多人吹奏hkcc

其他係指其他院校定係同院校其他科
其他院校你可以
同院校其他科就唔得

thx巴打

大學olyU(JUPAS要改選)
Asso:CCCU,HKCC,IVY(易入，不過ABA都有好多專修(eg:工商管理，Marketing)而唔係第一年乜都讀第二年再揀專修嗰種)

宜家三大神科收緊咩成績？

文科唔會要求好高
不過你預讀soc sci asso想攞ba ugc offer要等二手飯

如果我無計錯你高過上年mean,唔會太搏

英文都尚有4仔底嘅
我反而驚數學多啲 2仔底

搭單幫人問
Soc sci asso cccu定係hku space好
我怕佢入hkcc俾勁人屈機

樹仁定asso好
想搏asso入返八大
但又驚唔夠gpa

驚唔夠GPA +1

想讀咩科先 新傳就樹仁啦

Cccu
身邊超多都係cccu升上cityu/兩大

文科asso cccu定space 會好d

434335 chem bio
如果英文有3 哩個分讀唔讀到ou nursing

如果再預壞啲
433334 哩個分又如何

樹仁既話想讀歷史啊

喺hku等你地入哂黎讀
加油

asso +retake雙修留名，對自己個分冇咩期望
不過希望可幫手解答下啲疑問

好似見到有人問poly hotel man

當年小弟第一批dse 岩岩好差一分先入到大學 6左入jupas 既hotel hd

生存到今日 有degree 揾到份唔錯既工作 , 所以大家到時放榜有咩問題唔好氣餒

其實今日入大學仲易過之前 多左位 呢下入唔到 第時都大把機會

請問數學1左有無機會入asso ，兩科5**，一科4，一科2，數學1

歷史應該收好低分 如果asso就揀文科？

Yes 遲d先交留位費架

係
Hkcc文科asso
當初on9冇係eapp報樹仁
冇conditional offer
驚聽日收個分會高左

咁樣姐係無5個2,無得入asso呀
你讀5科only?

唔怕啦 聽日放左去報都未遲
絲打加油

係啊，不過我學校有師兄英文1左都入到

唔知有冇改 我第一年既時侯 只要唔係 中英文1左 總之中英 +3科 全部都2以上就唔會冇資格入

我呢個成績重唔重讀好

我想問如果5科有科失手1咗係咪都讀入唔到Asso 因為好驚主科有一科失手
利申有conditional offer CCCU SOC SCI 5條2

邊間呀
定係入左found dip嗰啲呀

讀得5科

asso黎，邊間就唔清楚
唉，好擔心

不過好老實講 英文1左既話入去我個人認為真係要極努力 唔係都幾哂心機

因為英文1 基本上都好難會跟得上 , 全部野都係英文上

除非你唔想讀書啦,如果唔係retake數學最好
retake,目標衝個3返來,就可以入返8大
如果由fd上,你都唔知上唔上得返degree

我都係啊巴打

可以試下叩門

係,無5條2無得讀asso

hku space係咪真係咁差...

個師兄drop左Asso ，今年DSE見到佢

其實應該都收 不過就要等耐小小 等人地reject哂d offer 有位

如果有5**可能會有special case。我會建議你如果數學真係1咗你聽日去報咗found dip先，因為咁樣可以穩陣有書讀，之後就去報asso同個收生主任問下有兩個5**有冇得酌情處理，我相信有5**佢會批嘅

CCCU SS 收百二三人左右
試下都無壞既

就算去求個位都唔得？ 我依家驚到訓唔著 畢竟關係到你往後日子

FD的話我都係retake了，BTW我會試下，唔該巴打

中/英文1冇一科asso會收喎 (理論上)
唔好話1, 攞2都未必跟得到

過來人同大家講
入邊間都好，千其唔好入珠海學院

唔使，祝你有理想嘅成績連asso仔都唔使做

如果想諗住揀心理學又aim兩大麻煩讀CCCU/HKU Space

真實例子：
1. CCCU gpa 3.6 -> HKU PSY offer + Cu psy都係派比cccu先
2. HKU Space gpa 3.6 or above -> HKU Social Science Yr3 offer
3. HKCC gpa 4.0 -> CU Psy offer
Hkcc要爆哂4先有第2 round既cu offer
而讀psy要爆4難過登天

Psy基本上non jupas唔睇interview
Hkcc同兩大關係唔好
收生一半都係講學院關係
所以兩大Psy program對hkcc學生要求特別高

跪求aim兩大既唔好入hkcc
唔想再有人中伏

我個師兄Chem拎5*

多謝你

順手勸下真係touch wood衰左既話 係差幾多分, 你想唔想讀大學

因為我當年係入左jupas既hd 眼見唔小retake既人 想兼讀埋個hd 衰左有條路升

degree 結果係會兩頭唔到岸 如果差小小 聽日好好諗清楚 自己想用咩路入番大
學

好少事 當年一放完就同班兄弟去機鋪打機
無期望何來失望

有咩英國升學野可以問我 我儘量識答

祝各位好運

數學u va u 其他拎2 Found dip收唔收
Found dip interview 點玩法

CCCU psy

屌 係咁打錯

其實雙修workload係大到痴線
講真我去到11月已經半放棄咗dse
所以除非你有好大嘅恆心同努力
如果唔係你揀其中一條路行就好

如果我有conditional offer 而且夠分
佢會唔會唔收我

found dip有錢就讀得，你有4科2實會收

唔會 如果唔係咁叫conditional offer咩
你夠分佢就會畀你讀

夠個offer既分就會收

係 專修一條路 一係retake 一係專心用asso/hd 上 個成功機會大好多

雙修總會有人成功 但例子好小 大家千奇唔好諗住是但有d野摟住讀左先

好好諗清楚

你可以去試下,不過我試過同朋友去,見到你無5個2就叫左我個朋友走

想問係唔係成績一唔對路就要狗衝？
學位係先到先得？
同埋幾多分先唔洗衝去揾asso hd?
求解答

除左你真係成積好特出 可能真係兩三科5** 咁 如果唔係 冇5條2 基本上都 因為人地有個標準係度 唔係中學話求下就比你入去

如果aim at入返poly design degree嘅話，
hkdi 同其他 asso 有有邊間係銜接得好啲

記得帶夠錢 最好搵人陪

最好冷靜落黎諗去邊間報名
我諗今年既21分就唔洗衝asso hd

可唔可以留tg 好多野想問

我想問下jupas嘅hotel man hd大約幾多gpa可以上返degree

而且如果我本身中學冇讀開econ啊bafs之類嗰啲會唔會有好大影響？

最後如果你唔介意嘅話，可唔可以講下你而家做緊邊行或者讀依一科嘅岀路如何？

你fulfill到佢要求,做足曬野,正常唔會唔收你

冇tg 啊 你有咩想問一條過列出黎 我識答就答 最多唔訓教住

係先到先得，所以如果唔高分就連喊都要係的士到喊
至於分數方面唔同CC唔同科會有唔同range
例如hkcc hotel 識人14分walk in入
acct 聽聞 17分walk in都係冇
所以冇確實答案，不過通常有~16分就唔洗咁趕了

嗯 另外我想問Retake 有無得諗 下年中文加範文 仲要自修可能呢年會好大壓力

睇下你諗唔諗sf囉
十七八分我諗都收既
但係要盡早去
朝早冷靜完下就就要狗衝

found dip 呢就ive要你3分 其他大專院校要你6分
如果你想輕鬆畢業嘅就揀ive 因為真係hea到仆街

咁點解要狗衝既？
d學位係先到先得？

有d asso hkcc cccu見夠分就即收

其實我都冇得揀 睇分數做人 全部都有興趣嘅

係先到先得
唔通一科開成千個位咩
所以比較低分嘅就要趕啲啦

第一 我本身中西史 開頭入去頭一年追到我死 但我最後係成功追到個唔錯既gpa , 最緊要係英文跟得上, 識小小bafs更好 唔識就去落心機 一定讀到

2) 我之前做酒店mt 依家轉行去左做flight attend

3) 大約幾多答你唔到 親生仔係易入d 聽過最低3.2 都有interview , 因為始終唔同asso , 佢係用degree standard 黎rate gpa 一般唔會太高 好似hkcc咁爆4係好難

驚過上年放榜 已經好想喊

唔洗狗衝 今晚諗定唔得報邊間先 想讀咩科

係
係
無得咁講,睇你本身幾分
如果你有23,24分但非神科三大不讀,咁未去衝asso
如果唔係其實你有20分以上都會有JUPAS offer了
要視乎你興趣目標而論

不過我有讀econ ** 同埋有小小英文底 會讀得舒服d 冇都絕對冇問題

想問有關園境師啲野
港大個分太高我入唔到 但見thei好似都有開 但係咪好伏
再問 想讀有關創作 、美術啲野 應該讀咩好 迷惘
唔該

想問walk in要帶啲咩 洗唔洗帶5000留位？

polyu hotel man其實會唔會好chur
出到嚟認受性會唔會好低?因為好似話排名唔係全球第一係因為雇主通常都唔會點請返讀hotel man嘅人
如果讀咗hotel Management grad左係咪得返做酒店或者服務性行業嘅工做? 會唔會好難轉行?
你做緊咩工作 晉升機會高唔高
覺得讀哩科有咩條件最重要
麻煩哂

唔係$150就ok?

冇報eapp 如果考得唔好聽日係咪正接衝去報就ok?? 想揀cccu social work 有冇咩要準備 同埋如果interview要着成點 sor太多野唔知

如果報幾間 就帶多小小報名費 多數報一科都係$150-$200

今日人數少 又話收分低左
有無人知18分入唔入到CU engine

唔洗5000
帶八達通,入面增返500蚊
身份證
考試cert
有D叫你帶SLP不過通常唔睇
中六成績表
記得著好少少

150就得
5000係有offer之後過幾日先會叫你交

18分應該好危

死啦我冇讀bafs+數學極差 都係讀中史

social work要盡早去
啲位好快燒曬

全4 m1 chem account cu engine有冇機

唔該哂巴打嘅詳細解答

我自己就計過入依一個hd可能都會差一至兩分

自己就已經一早報定hkcc嘅hotel man asso

聽日就會claim offer

希望讀到依個hd

如果唔係嘅話就要退一步讀asso

其實我好驚聽日會仆街

會唔會chur : 會 都好撚chur 下

認受性好高唔洗擔心 排名好高下 本地最行業最top既都係黎自poly , 你入去就知道教書果班全部來頭不小

grad左係做番酒店 至時我暫時都係服務性行業 , 難唔難 是但啦 你升到degree當degree用去apply銀行都得 乜都係睇interview 你點表現自己

我之前有做酒店 呢行肯留 你醒目 識人 好易升, 特別係做酒台food & beverage 肯留實升到

有咩條件最重要 英文要練到對答如流 同埋要英文叻 會對你讀呢科好有幫助

坐的士都要錢啦 咁既日子你唔會淨係帶二百蚊出街掛

係呀,smart casual啦,最緊要係長褲
總之先到先得
interview準備少少自我介紹點解要讀呢科點解要讀社工etc就得

我唔知今年佢開幾多位 不過當年我係差一分入到d 19 degree, 都唔低分
我等到開學前3日先有hd既offer

點樣可以即刻print到分成績表 學校喺灣仔要趕去九龍塘

18分真係好低機會
上年LQ都44444543
今年仲計best5

相信放榜你都唔會著老西家啦
想得體啲既咪校服囉
其實平時啲衫就得except短褲

去到有得print 到時有職員教低

hkcc應該會易入好多 經jupas入果個 成個課程唔同 , 同埋入去既分要高好多 不過我冇追開呢d野 唔知今年jupas poly仲有冇開 hd

同埋盡量唔好牛仔褲

其實無報eapp已經好危險，因為果科可能已full/剩返小部分位
如果聽日成績唔理想當然要快d去，但都了解清楚cccu聽日會唔會有招生活動，不過正常都有，但亦有d院校係過一，兩日先搞，walk in interview其實著得斯文企理就可以，但著校服就免了

聽朝幾點有得上網睇成績

可以一搏A1,有有地機既

冇報dse,點算

收到hkcc FIP conditional offer係要5條2就得
如果冇5條2去讀bu毅進一年攞返5條2再報返同一科制唔制得過？
利申：讀得5科應該炒左科

個人覺得好有機會 可以一搏

hd>asso??
asso入返u唔係易啲咩

7點

數學1硬 係咪食得屎

7點(夜校/自修生)

我覺得全4都好安全
可以放A2
A1你揀最想讀既野啦
A3先再保守d

好驚英文2呀
我想問combine cert既話 上年中文3，今年2既話，係咪計高分果次？

無

聽日去撲ive幼教有咩要注意 驚唔夠分

CIE
Film,television and digital media studies

HKCC
Public relations and communication

想問大家會比較建議邊個 ?

諗緊入邊間大學好

book位食好閪
順便笑下喊緊既同學仔

可以上一頁

Asso三大

咁combine cert點拎架？去HKEAA搞？

hkcc

你要留意只係個資歷=5條2,但係唔代表下年HKCC會收你嫁
通常毅進升返既通常都睇返你本身毅進讀咩,同埋佢係for你做野多D,而唔係for你升學,讀FD啦

你經jupas既話佢會自動波

其實d asso幾點開始多人衝去
諗緊點去好

combine cert唔係真係一張野黎
一樣都係兩張
只不過相同科目會計高分d果次

原則上係

佢嗰種係jupas入面嘅hd

唔同其他hd/asso

而你講嘅入u，冇錯係hd>asso

但係jupas入面嘅hd應該例外

有錯請輕屌

想報就愈早愈好啦

真係唔該晒巴打幫到我好多
原本對hotel man只係有興趣但係覺得好遙遠
前幾日去完summer program覺得啲老師好有心教而且自己都好有興趣
btw想問如果識多啲語言嘅話會唔會有利啲?
如果係嘅話諗住認真學多種語言等自己多啲本錢
同埋需唔需要考基準試?
利申 講到流利廣東話普通話英文 好基本嘅韓文咁(不過冇考試)

一攞完就去
仲等咩

hkcc asso好易入 , jupas 既hd 其實係有資助 個資源質素都高

入番u 好唔好我唔知 不過都算多人入番, 同埋入唔到既話 渣住個jupas既hd 出

黎做野可以講屌打你個hkcc asso 以呢科黎計

不過都要利申 我冇check 我冇留意佢今年jupas仲有冇收hotel hd

Ive hotel management 伏唔伏

cie 傳理asso journalism 係本部讀 其他都係cie
親生仔過3都一定有top up offer
但係top up 全部都係cie

無論幾點都咁多人，唔好諗住邊段時間少人你先去

Combine cert可以keep到幾多年架？

我想問cccu嘅市場學伏唔伏 同埋要大約幾多分

其實好多人都話HKCC好啲，但我心入面想讀CIE個科多啲 求屌醒

335443 phy ict
cu engine有冇機

仲有d院校可能係出direct offer
出哂就冇

就易好d，你冇嘢？

有

全2想入CCCU SOCIAL WORK有無機?
如果無要有幾多先夠

通常連續2年

以我既知識係 , 如果你係講緊hkcc 既 hd 同埋asso
咁asso係會易d

仲有有d熱門科一早已經full左，聽日可能已經無得報

睇唔同院校
印象中大部分院校你都可以夾兩年
詳情你要逐間check最多計幾多年

cie有冇前途？

有咩asso問題都可以問我，我dse 18分入cccu gm cgpa>3.7入ust bba。in過大約7科，有冇人想知咩？

不用 intern做完你覺得岩先慢慢學都未遲 英文係最最最必要 我唔理你做hotel入便邊一犯

因為hotel man 以jupus果個黎講 會分開兩部份 一部份教好實用既酒台野 仲好多practical 野要做, 另一部份係教management

無錯，極少聽過有3年，基本上兩年

year 2上番去？

推

我頭先google完先知講緊邊間
如果你問既話我覺得hkcc hku space cccu 同ive是但一間都會好d

想問下 如果讀ive fd 設計，而有offer嘅話，係咪只要有中六學歷就會收你？ 定係要拎夠分先會收你？

唔伏，asso有5條2就得架啦

你平時做廢青定張portfolio好靚？

我上年過同前年都有考dse，請問聽日可唔可以用黎報hd/asso？

想問cccu嘅市場學伏唔伏 同埋幾多分先入到 有咩要注意

可以

上年收10-20
asso/hd點都伏伏地嫁喇,巴打唔夠分既話,我只可以話來緊俾心機啦

portfolio勁靚，但唔係portfolio唔係最主要因素

好睇佢咩offer, direct offer? conditional offer? Direct offer就不計條件直接收，condition就睇佢要求咩，有d係22222，有d係33222

點靚法？

我考2013dse讀完ive hd旅遊
之後去機場做

冇
ASW係全cccu最難入既科
上年收翻黎平均分係17分 英文冇3唔洗唸
利申: 副院長親口講

因為我英文應該2 其他科都ok嘅 唔知點算好

cccu pra同cie communication有offer (我知asso offer不值一提) ，邊個好啲

要有車x

Asso三大
完

19分可以一搏

2016（full cert) 2017 2018?

I mean係如果下年再報都係一樣有同一個co既話係咪毅進都好？

我都知條問題on9
我諗住d人翻學要八點幾先走 我七點幾出門就可以唔洗趕

exchange, program representative,玩幾個比賽，三皮獎學金之類

上年個range係11-20
你可以試既,但基本上除非你interview同埋background好勁,如果唔係都無咩機會

聽人講bu推行全人教育
假設你讀文科 但都要讀埋stat其他唔關文科既course
容易拉低GPA
建議報讀3大asso好啦

Hkcc health study 係咪好多人爭？

hku 建築 冇讀理科會唔會有蝕底 同埋睇唔睇面試

最正路就讀完兩年 跟住升 ugc year 3

一係你爆gpa 有好小數人可以yr1 走

想讀it
邊間asso/hd比較好？
係咪5條2或以上就入到？

有無asso/hd體育科推介，報左cie既srs，但佢話要篩選先有得in，好驚無得in，諗住聽日去ive報打定個底，但自己真係唔想去ive

咁乜係主要因素

如果fd既話讀邊間好？ 我想讀銀行/投資策劃個d野

正常呢一刻已經派左95%conditional offer
等放榜d 人reject先到之前報過嘅/walk in

好睇interview,呢d係俾你介紹自己果陣就多d嘢講

2016 2017咁樣叫兩年
如果你2018再考，咁你要問返院校佢地點計

如果冇5條2 仲應唔應該去搏一搏？
沙田IVE 幼教

Ive 雲端系統及數據中心管理高級文憑如何？
我有睇過大學未開一科讀依樣，就業率都幾好
但係個科太新
上網揾唔到好多意見

難啲
有朋友係space讀science 1年升hku science都要由year1讀起
基本上都係asso year1->ugc degree year1
Asso year2->ugc degree year3多 都會有人只升到year2

asso hd都係例排hkcc cccu呢類比較好嫁喇
5條2就去報啦,你都無得揀

我身邊入返U讀cs既大部分都係asso

佢個2+2 好似幾好

year 1走通常都係入返ugc year 1
咁耐以嚟係聽過1個人asso year 1升ugc year 2
year 2走就大多數升返上year 3
除咗ust會比較多offer 返year 2

design重 唔駛計數咁濟 唔識畫野就蝕底啦

俾想入HKCC嘅人：
報名費係$150,$150,$150
只收8達通，記得入左錢先
要增值可以去CC入面7仔,附近都有ok
記得：攞定錢先
特別係紅磡灣個邊，會有好多人入呢增值
想快d嘅唔該攞定錢先

利申:CC附近嘅OK返partime,聽日PK了

正解 不過總會有一個半個係爆左gpa 做到咁 睇下你係咪果個囉

thx 識畫畫 真係用手畫個隻 但設計畫圖麻麻

好驚得18-20分
讀唔到想讀既科 讀asso又好似唔抵咁

想揀 n展

係conditional offer黎嘅，
7分個個係咪話個啲英文u咗先要咁高分？
我唔係好明佢3分同7分個分別係邊

冇錯 係有 year1 番ugc 2 既例子 但真係極小

你第一年走到已經好好野

佢上年HD收15,你無5條2其實佢都唔會考慮嫁喇

因為cloud係cs入面其實好細
未必要開一科出黎
想搵錢讀data science、AI依d

上年walk in過cccu sw
可以講下點in
我11點去排 排到1點幾先有得in 可想而知有勁多人
等嘅期間要填張紙 寫低你想係cccu讀嘅頭三個志願
因為佢好多人 所以你預一組有7-8個人或者更多
首先要英文自介 佢會喺你一邊講 一邊問你
好似對答咁 e.g
你：hi everyone, my name.....
佢：so, ... what are your hobbies?
可能喺想考下你反應之類
我個組就喺自由發言 即係你想自介先可以舉手講
唔會話跟次序 我覺得發言先會令人深刻啲
然後佢會用中文問一條問題 我fd喺隔離組喺問時事
我個組條問題喺：唔做社工，你最想做啲乜嘢？
咁就自由發揮15mins 答完就出返去等佢派offer
見到有好多人都即場有offer 如果佢比唔到sw offer你
佢會派第二志願比你 就喺咁

利申：用緊家姐ac答你

Asso未嘗唔係一個好選擇
當買張投胎票囉

你有錢咪得
後2 年自資學位每年學費要8萬 2年就16萬 係1個正常大學生讀4年既學費
如果自問英文好應付到asso就最好3大asso啦

我nursing year 4，我本身係space asso升degree，之前都有hkcc conditional offer但我放棄左，hkcc health study係好多人爭，但係佢地每個人想升嘅degree都唔同，而且聽講佢地好chur先升得到，所以入到去競爭都好大，而且個升學機率唔係好高，但如果你有能力又有決心總會成功嘅

Ive收cash?

下 過3想有offer？

識畫畫就最好，但其實識用3D 軟件Rendering 圖都好重要，當然上到去慢慢學／自學

最緊要唔好後悔

asso 過3唔係基本黎咩 正常都3.4 , 3.5

Agger 如果呢個分 可以試下year1爆gpa入三大
識個名校生考20分入唔到3大入黎asso爆4就入翻hku

好穩陣，但sci要乞食架wor

想知 太空人 定 hkcc 嘅social science asso 比較好啲?

有無人試過想入個科無位，入住second choice 先
開學之後成功轉返first choicr

Ive

英文文科asso揀cccu定hkcc?
邊間易啲上返u?
兩間都有offer

可以A1搏下

因為我冇夢想冇興趣冇技能
但唔想讀文科
所以打算讀cloud ，好似易小小同埋都算專小小

但我想問係未要有IT底先得？

諗緊讀ive定毅進好
Ive:資訊科技fd
毅進有4樣：

有無人可以比啲意見我參考下 有無伏或者邊樣出路好啲

Hkcc for sure

18-20喺asso算上游，3.頭gpa入到ust添啦

其實佢想入黎再轉科 有冇機 係咪要defer

HKCC個朵好啲

Dse放榜應該10分留下

會唔會唔派offer?同埋想入cccusw要幾分到

巴打可以學下用autocad interview個時再講話自學過下咁 知道建築係讀咩做咩

唔該大家既意見

ive有direct offer可以轉一次free

希望全2 跟住係咪即去ive報 跟住揀科
之前上網比左百幾蚊是但揀左幾個係咪可以到時轉?
成個流程係點

咁如果聽日想讀個科無位就照要住second choice 先

真係hkcc易啲?

同求 想知幾時轉得

想問cie傳理點？
依家得cie傳理conditional offer

咁應該A1 就放ou 自資 nursing 定A3先放佢

係ive讀生物伏唔伏？生物有d興趣，中學讀過bio

生物/康體文娛/運動點選好？

cc英文嗰邊幾系升學率唔低

有朋友上得返bu傳理
想入BU揀cie傳理都ok啊

我建議你讀軟件工程果類
會易搵工好多
香港連data center都唔多
好難搵野做架

康體文娛好乞食

7點上網有得睇 好似係

retaker好驚

Software要寫program
個個我未必讀到

係 香港data centre真係少我都怕乞食

郵差派信時間
但七點可以上網睇到

上年admission 見walk in sw班人係要番屋企等消息喎，即場比一定係2nd choice
btw 如果佢問你比2nd choice你讀唔讀既話好大機會姐係收皮
如果你想繼續讀書既就千奇唔好話淨係想讀SW
亦都有可能佢同你玩八奇思考

就算degree cs grad做data center人工都低hd p仔一截，所以你考慮清楚

有即派offer 有即場reject你
最慘喺佢收滿人 然後話叫你返去等消息
你預喺唔會有任何消息架啦
因為sw真喺太多人報 你想讀就一收到成績單就飛的去
或者叫屋企人同你排定/填定form
仲要準備dse成績單正副本 身份證正副本
最好喺學校圖書館/政府圖書館印定
你去到city都會有部機比你印 但喺條龍一定勁長
仲有入定八達通交留位費
Cccusw其實唔太睇重分 只要23222就入到
英文必須要有3喺真嘅 但唔排除walk in可能收鬆啲
Interview真喺好重要 建議你喺車到練好interview有自信啲 唔好口窒窒 咁都應該ok嘅 試過有fd14分都入到
有人又20分都入唔到 所以 interview真心好撚重要
希望你入到啦

[member]洗佐機唔記得佐Id [member]

自修生 7月頭上網報左vtc候補申請
冇高中成績表 得slp 聽日要準備咩?
目標hkdi hd

上年retaker 留名
祝你成功上岸

想入cu ibba嘅巴絲請回頭是岸，垃圾伏科嚟

CIE D programme難入番U
可能自己去cie個Post到睇點解佢地難入U

點解

過咗幾年睇返dar定成敗只係好小事
諗下自己想做d咩就去馬

咁真喺唔清楚 唔好意思
因為我見排sw interview 條隊有兩個男仔同幾個女仔即場有offer
如果講錯咗唔好意思

想做it 狗 => isd
想入u => isd
想讀business 又怕bus 科競爭大 => isd
想賺大錢=> isd
想入3大 => isd

各位請 記住cccu isd

記清楚係 cccu isd 呀

想入3大,但係dse失挫手唔知點算好？

cccu isd 幫到你。每年一百多位isd既同學入面 有接近40位入返三大，唔好猶疑啦，記住 cccu isd

你 ：唉！我英文水平差，英文實沒3，去考ielts 過唔過到6都成問題

:唔緊要 cccu isd 幫到你，想入三大？經cccu isd 入三大，英文毋須過3 ，ielts 毋須6.5 ，全2入三大不是夢，只須信，we trust - cccu isd

AGGER
你大可以讀完2年3大asso, 搏唔到ugc, 先再去報cie top up 都仲得

上年我地收生果班係出邊等 每一round in完我地都會捉住D同學問下佢地in成點，有冇興趣讀我地果科
佢地大部份都係得張黃色紙仔話19定20號有結果
但聽講都好似真係會有即場比offer既，應該果D真係要IN得好好

定IVE活動統籌個個好
不過個個都乞食，但會讀得開心d
IT就有門手藝
巴打你認為點

email果d有冇啊
冇就睇住鋼鍊等郵差救你啦

讀design / media既可考慮cccu/ hkcc
努力儲portfo玩比賽cgpa > 3
收到city creative media offer

除非你係d outgoing嘅人，會係咁玩商學院d活動，咁你可以當ibba係橋樑俾你識多d人。
如果係內向毒撚，你就會後悔
利申：內向毒撚

求解答

繼續推

isd 高達60%既入u 率（8大ugc) ，cccu 之首，全行之冠，你值得擁有，唔好猶疑啦，in cccu isd we trust

同埋ive hd洗唔洗英文面試

因為呢科讀完好似乜9都未學過咁

為搵錢it唔差既
但做data center你要自己預咗返shift

要 20秒都夠 不過係流利同順暢 自信

勸入唔到八大而諗住讀自資學士（恒大/ou)既你地
讀asso/retake都唔好入非八大/自資
Asso可以博ugc 就算衰左都一定入到非八大yr3

各位聽日去walk-in apply isd 既莘莘學子 ,請記住isd 全名係「Information System Development」，提仿假冒。
屬於division of applied science and technology, office 係ac2 六樓，唔好比人水 錯去cityu scope

hkcc，但預入面讀得好chur

東華health care asso同hkcc health care asso點選擇好 好迷惘

如果我讀data可唔可以去做返其他admin野
不過我冇IT底，讀唔讀到

hkcc有 health care?

hkcc social science 師資一流，讀書氣氛好
升學都ok，但唔好預上三大似理科咁易

想讀入返大學讀cs ? cccu isd 係你既最佳拍檔 ，過2.8己經有8ugc 大offer，仲等? cccu isd 幫到你

如果你對社會時事議題，政府政策，政府運作有興趣既
可以考慮下報CCCU Public Administration and Management (PAM)
呢科會有好多政策，時事既野；
year1 暑假仲會有政黨 intern比你做 (計學分，姐係要比錢)
亦都會有FYP；FYP係會包括政策辯論，政策分析，訪問仲會整條片出黎
如果有咩問題可以問下我

nursing人？東華易升，hkcc難升

先唔考慮個名氣，因為其實都係睇人唔睇校

想hehe可以六咩

咪撚讀IT
唔係話為搵錢
係要個人要有咁既sense去理解電腦既野coding/logic 絕對唔係你有興趣就得
當然呃沙紙既就無問題 的確幾易呃到

DSE B5 12 -> IVE IT HD -> UGC CS GRAD

social science CCCU應該會比HKCC好

HD係EN program，未必升到RN喎

自修生成績通知書經郵遞寄發，預計考生可於 7 月 12 日收到。from HKEAA Website

搵我

CCCU識reg科勤力就得天下

好後悔冇讀pam，去左hkcc
聽左人講sosci要英文好好，就搵其他野讀
同louis傾，發覺自己原來岩呢範野

基礎文憑邊間好？

我想問我如果全2入 HKCC 定係IVE 好?
我入到ASSO又唔知升唔升到大學?點好

近你個間

thanks

全2I大

cccu 3.8就入得翻hku ss

東華個hd full曬 直頭唔收人

全2 HKCC唔會收你

ive
asso你太廢會死

聽日Walk in 仲有冇位, interviews 會問咩? 好想讀pam 唔收我點算

louis係PAM前tutor
你而家係HKCC讀SPA? 讀成點?

如果有興趣做EN，可以考慮埋space，HA，OU，各大私家醫院EN HD program

sosci 3.8果個應該係顛佬

admin野係指it既admin野？
或者我講多少少it既野
it主要分幾類工種
有support即係聽下user電話，教下佢地點用system，依類工作香港係多既，但人工同career path比較差
另外有programmer，要落手寫code寫system，咁再上就有SA，system manager既職位，亦都係比較缺人既位
咁另外通常去到manager grade會有d跟班，幫手做下admin野，但通常依d post都唔會要求有it-related既學歷

另外讀it冇it 底問題唔大，大部分讀it既人都係白紙一張

有冇人收到hku space nursing asso offer? 之前in過話放榜前會通知

正正經經 HKCC Health stud 捱撚左佢 上翻ugc degree RN 攪撚掂
一步到位

好想瘋狂hehehehehehehe...

Poly嗰堆經jupas報，收20~23分嘅engine定係hkcc civil/ee 嗰啲嘅asso/hd?

我冇興趣啊，但剩係為揾錢
中學讀過ict剩係對html個d有興趣
其他都

絲打係未真係好難？
我剩係想要個degree

唔好入jupas 既poly hd

hkcc升得返nursing嘅人好少，同埋好chur

有冇人知3 2 2 1 3五科報唔報到Asso?

佢有OFFER話全2收我

唔係spa,但係soci course識佢
唔好講成績，retake dse果sem炒哂粉

Why
嗰啲係畀好多科5**但死中文嘅人讀？

巴打我好似係CCCU個post同你傾過?
唔洗太擔心既，準備下英文自介 睇番少少社會議題
最緊要有自己立場，唔好學通識咩鳩野少/大部份同意
我year1 同老師講少部份同意會比人小到飛街
是就說是，不是就說不是
基本上所有asso你智力正常都會收你

咁你為degree 定搵錢
媽啊 我好亂啊

仲有冇位跳樓

應該唔洗！

五科，冇PHY CHEM BIO，約20-23分，係咪冇可能讀到engineering/surveying？
如果想由HD升，ive定hkcc好？
自修，放低書包幾年，會唔會好難pick up ASSO....

No
視同毅進

IVE好多no interview

一個話要一個話唔要 我好亂
我係想讀hkdi

咁不如今年黎讀PAM
真心唔係水鳩你
我DSE 11分 都入得番8大

老實講
就算聽日出黎成績唔夠入八大
ASSO肯讀番兩年書既都好大機會上得番去
唔洗太在意個分
心態同計劃更加重要

嫌chur唔好做護士 唔好害人就ok

best5 3分可以點？

FD programme

如果有asso嘅建議讀，升degree直接RN

夠分入係得 但你0基礎會死
因為好重數學

垃圾！唔好讀真心 讀完好難升得到去RN除非爆gpa
利伸friend讀緊

我拎20分，係hkcc都讀得食力

好似讀到死都係2.8gpa
條curve跟本部拉
想入返u讀asso會輕鬆d

2樣

我打算Ive Hd然後駁topup又好咩都好
最想去一年外國topup

咁都算有degree 啊

因為活動統籌個d好似真係冇前途

1u11u

coding/logic有幾多係你要諗
未又係抄就得
原果你有原創algorithm真係拎出黎睇下
cs你肯上下youtube睇下tutorial基本上gpa點都過3 grad

全2就I大
HKCC太大競爭

No
上年試過 ，唔得

大約呢個分

20分 唔想讀hd asso
係咪應該自殺算

邊間Asso?

預21-22分，但想入poly or city account
有無機？

跳樓仲有冇位

2015dse 全4都冇

20分好大機會有ugc啦

如果eng 1左點算

唔嫌chur 只係想有書讀
姐係hkcc好啲？

有，之前有同學係，但呢2年要補返3322，唔係升唔到degree

Fd

重讀中4點睇 定做野算

如果listening u咗，係咪可以2018，重新出發？

如果係自修生係咪可以去到間cc先print返今年張成績單？
一分都冇升過你咪直接拎返上年張野都報得

求js巴打同李惠利絲打解答

我想跳樓得唔得

啦 樓上個d就真係電腦人
我就呃學位姐

要理解唔係肯睇下就得 睇完要明先得 要用到先得

毅進

但係IVE又要等咩轉換成績係咩玩法？佢係咪會直接知你成績，唔係咁要有條件取錄有咩用...

但我見到上面d人20分都走去讀asso

I大唔係要中英3先得咩?我WALK IN 去得唔得?

咁絲打依家做盛行？後尾入左u讀CS?

我唔想無書讀阿
讀到 asso已經好開心

多謝師兄既建議

hkuspace

你既要求大部分HD/AD + TOPUP
只要你有錢就得 所以求其一科得
搵錢 唔係用電腦搵

有無人無offer就會讀ou nursing hd出嚟做野

21-22 b5? city穩到爆

其實入唔到jupas 果堆用番上年果張都已經夠

我都想知直接用返上年個分報得唔得
上年個分都meet到conditional offer

Yep CS grad
未知 其實我今年grad

定係報hkuspace nursing 好？

自修係咪可以print網上成績單去報cccu hkcc？

得

想知cccu hkcc 係咪都要英文3先考慮?想讀工程

I大最低要求 有呼吸就得

考評局都計埋19分是最低要求入8大
咁asso offer梗係唔怕要
jupas都未咁快放榜
有offer點都定d

combine cert要兩年嘅都帶晒去？

未諗好簡文科定社科
最想上翻ba但怕文科要求gpa好高
讀soc sci係咪好難入翻ba[/quote]
文科唔會要求好高
不過你預讀soc sci asso想攞ba ugc offer要等二手飯[/quote]
搭單幫人問
Soc sci asso cccu定係hku space好
我怕佢入hkcc俾勁人屈機[/quote]
如果想諗住揀心理學又aim兩大麻煩讀CCCU/HKU Space

真實例子：
1. CCCU gpa 3.6 -> HKU PSY offer + Cu psy都係派比cccu先
2. HKU Space gpa 3.6 or above -> HKU Social Science Yr3 offer
3. HKCC gpa 4.0 -> CU Psy offer
Hkcc要爆哂4先有第2 round既cu offer
而讀psy要爆4難過登天

Psy基本上non jupas唔睇interview
Hkcc同兩大關係唔好
收生一半都係講學院關係
所以兩大Psy program對hkcc學生要求特別高

跪求aim兩大既唔好入hkcc
唔想再有人中伏

y

係呀 我講架
朋友係名校生 英文5* 其他都係得3 4 計埋20分
入左黎asso爆左4.2幾 讀左一年就升左hku

唔該晒巴打

咁想學門手藝呢
同埋我唔係好識program
依科一定入返CS?
我上網睇八大好似冇科關cloud事
同埋你本身ive咩科升上去架？

如果想諗住揀心理學又aim兩大麻煩讀CCCU/HKU Space

真實例子：
1. CCCU gpa 3.6 -> HKU PSY offer + Cu psy都係派比cccu先
2. HKU Space gpa 3.6 or above -> HKU Social Science Yr3 offer
3. HKCC gpa 4.0 -> CU Psy offer
Hkcc要爆哂4先有第2 round既cu offer
而讀psy要爆4難過登天

Psy基本上non jupas唔睇interview
Hkcc同兩大關係唔好
收生一半都係講學院關係
所以兩大Psy program對hkcc學生要求特別高

跪求aim兩大psy program既唔好入hkcc
唔想再有人中伏

個人認為hkuspace nursing HD好d，因為佢係同港安合辦，grad後有機會直入港安

OU就唔清楚，可能都好

HKCC health stud搏盡兩年 升到ugc degree RN就神仙

上年英文2，但2間都有offer

報ive hd可用合拼成績?

Yes

cccu應該唔洗 2都得 但有心理準備會俾英文好既人屈機

如果你對社會時事議題，政府政策，政府運作有興趣既
可以考慮下報CCCU Public Administration and Management (PAM)
呢科會有好多政策，時事既野；
year1 暑假仲會有政黨 intern比你做 (計學分，姐係要比錢)
亦都會有FYP；FYP係會包括政策辯論，政策分析，訪問仲會整條片出黎
如果有咩問題可以問下我
利申: 今年畢業有UGC offer
我會通宵答大家問題再番CITY幫手admission
如果想問多D關於PAM既資訊可以聽日去LT-401 好似有個information center係度

記得影印幾份 身份證同成績單副本呀仆街

係咪建議聽日一次過去晒？去咗cc>cccu>space?

一個電腦科學包哂，cloud係冇獨立成科

祝你揾到份好工

四年前既DSE撚留名

咁就仆街啦
自問譀CS會收皮

咁我係未唔應該揀cloud

SPACE 千奇咪撚第一間去
admission奇差
當年11點去到3點幾4點先走得
屌你老母

你講係hd定係degree??

未必一日chur得曬
每間cc要interview又要等岀offer
建議巴打唸定讀咩科同報邊間
有啲院校/科可能收夠人就唔收

記得影印身份證同成績單呀仆街

9up幾句 以下講既野只適用英文1左或者岩岩好10分既人
首先，英文1左你可以選擇出黎做野或者retake英文(但只可以retake一次)。如果你retake個年肯博哂老命專溫英文而又唔返工的話，絕對可以由1升3(身邊有朋友的確係咁，甚至有朋友2升4)。可能你會覺得，屌你啦我英文1左啊，姐係咁多年都無學過英文咁制啦。但我可以話俾你聽，有心不停操卷，語文科要升grade絕對唔係難事。

其次，得10分既你，可以揀asso/hd。相信係唔同學店既玩法同生存模式都可以係校園台到搵到懶人包。當揀左依條路之後，一定唔可以視自己為大學生，要腳踏實地讀好依2年。當然，得10年英文又2左你，入到學店一定會好辛苦，因為慢慢你會發現身邊既人勁你好多，present個陣俾人用英文屌打不在下話

諗住去cc in下cs先 最驚asso都唔收

但hkcc教psy d老師大多中大出身

冇興趣冇信心就真係唔好揀

一定去唔晒 一間院校預最少3-4hrs
去到2間叫好彩 至於邊間院校先 要睇下科目
但hkcc & cccu 兩間好似喺口碑最好 可以去咗依兩間先

數學唔太擔心，冇理科先驚，低分科全部都要計加權，英文又唔算太好，一係就收好高分...應該都冇乜希望
想請問下IVE定ASSO好...

應該去咗cc walkin先,到4點唔得即刻去cccu?

禁左回覆
但你都要繼續努力學好英文，唔好衰俾人地睇。

識人讀cccu asso 得19分 英文1左 但有科係5* 求情入到

thx 巴打

咁應該去左hkcc再去東華 有多時間先去其他？
咁係咪好啲 好亂個人

想讀咩科先

好多都喺5-6點鐘就唔會in
你4點先去 又要排2個鐘 都已經6點幾
無咩可能 利申：過來人

cs

之前in左cccu general management 有conditional offer 但我唔見左會唔會要我聽日再重新排過

如果遲左既第2日再去啦

eapp conditional offer 應該係email比你

好好驚到時冇位要做雙失

Retaker
上次633444

有無人話我知可以點做 我唔會讀hd asso
無offer就真係報紙見

分享我自己經驗
2013DSE BEST 5 17 IVE HD GRAD UGC CS(Senior Year Intake) GRAD

唉
又要再諗過
到底商科定It
媽啊，好苦惱

如果你dse成績入唔到心儀嘅大學，而且份人冇乜理想只求平凡安居樂業，我真心建議你一邊做part time一邊報考政府CA/ACO，點都好過曬錢曬時間讀asso/ive/hd

aim咩
咩選修

想同想讀psy嘅同學講下
呢科讀完係唔會識讀心
冇數底冇bio底讀會chur到崩潰
做clinical一定要考master
Master位又唔係多 基本上都係hku cu爭撚哂

要即刻狗衝 印好晒成績單副本 最好有埋身份證副本
一定要入八達通 如果屋企人得閒 叫佢地去幫你排住先

英文你有4就穩架啦

洗唔洗帶相？

oupace 算啦好嗎

依樣真
好過讀書大學冇目標又考唔到AO/EO轉頭做返ACO

但佢係in完個日即場比左張野我 我聽日話冇帶會唔會當冇offers

Cuscs同ive都有offer 點簡好 酒店科

Offer

我印象中朋友&我in都唔洗要相
不過如果有就帶埋啦 帶兩三張 無得用由之可
要用但無帶就麻煩啦

er....呢個真係唔知
你可以聽日去問問office

好想入中大 如果唔夠分 入住興趣唔大既science 努力轉科會唔會好on居

之前睇city Information Systems都覺得幾啱我
唔知cloud入唔入到依科

千奇咪撚揀CUSCS
伏到仆街
BTW我果陣係讀社科
IVE點都有保證D

lu中文
修bio 加廢科

唔見咗個日即日打去office問呀嘛
我有朋友都喺咁 佢即日打去office
可以補領 但喺聽日咁趕又咁多人
唔知得唔得

無考英文

酒店科會唔會考慮下hkcc 好似岀名啲
利申: 非cc人

唔好擔心
如果有得補領既就一定有得讀既

巴打想問關於呢科野? 我可以答

ISD CCCU -> UGC GRAD

i大遲啲去都冇所謂

yes

咁Thei同ive點簡好 thei啲學費好撚貴

其實你上年呢個分都已經入到

HKCC>IVE>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>CUSCS

B5 21分+中文有5*
好大機會有LU offer
放心

對於一個平凡人嚟講，讀唔讀大專其實真係冇想像中重要
我明白中學生對未來可能有熱誠有幻想
但係一旦體驗過香港私人市場返工有幾恐怖之後，就會明白到政府工安安穩穩都幾好，要入就越早入越好

有冇人講下hkdi視覺傳意
我想讀插畫 睇完啲課程覺得好似唔錯

ive果科thei有冇?
有就ive搏盡佢睇下入唔入得番UGC
冇既到時再入番TheI都得

因為我見你地係咁討論仆邊間hd邊間asso
睇到我好不安

hd asso點取捨？

Hkcc既hd冇酒店

有cuscs hd offer,伏唔伏

邊科

Lu chi要有Chinese History, Chinese Literature作為elective至得

有冇人準備唔訓等天光

想升翻大學就asso
想岀黎做野就hd

上次無收我
lu又睇4c加1而己。。。

想啊！求賜求

我對商有興趣既，但商我嫌唔太專
所以覺得IS幾好，商又有 IT又有

1.冇IT底可以嗎？中學選修過ict
2.想入IS，讀IVE好定asso好？因為我未必有信心升到U，爆GPA

同中同食飯
佢地好有準備考紀律部隊，我就on99咁咩都唔識
btw,aco正，人工係低左d
但大多做既野唔駛點用腦，基本冇咩特殊技能

睇你想唔想入番U
你係搏盡入U既就asso
驚自己收皮要出黎做野就HD

下

請問THEI D degree 係唔係要中英都要3先得??仲有如果冇報到又可唔可以walk in 去報?

之前已經in咗I大，仲有埋conditional offer，5條2包中英就得
見佢有1個叫咩 統一收生計劃，係for未獲取錄嘅人
係咪姐係如果唔夠5條2嘅話，衝去即刻即場in，睇吓收唔收？

未必得
city is係要hd/asso 係business-related先可以non-jupas

唔洗 只要中英最少8分就得
LingU 文院仔

私人市場你有轉工呢個選擇
但入左政府你一般都唔會想出番黎，你身邊同事大部分亦都係咁諗。所以，萬一你有個19上司/19 同事，就算佢難頂到仆街，你都要笑住幫佢奶袋底

我，
但今年asso grad
陪大家一齊通宵

如果唔使就ok
21接offer做大學生算

如果爭lq一分係咪完全冇機

上年dse 22122
今年Bu 毅進畢業
加retake 數學

想問busce hd好唔好
仲有咩科啱入紀律部隊讀

想入IS係未入cccu hkcc asso好d

我

Huspace好似有科hd讀紀律部隊

如果 344477 A1: 東大mls 好定 poly aviation 好

77（phy chem)

我就係擔心嘅係我4c加1得20分

here

係，同埋佢要business course

PR
今次仆街啦，得啲垃圾offer
諗緊夠分仆邊間
Btw想讀廣告，音樂個類

20嘅話今年都好大機會入啦 得咁少人同你爭

why not I大

你知唔知通常LQ果個係靠interview in 得好

雖然grad左兩年。但都祝咁多位巴打考到心儀既成績

點解要去hkcc讀nursing
佢係health study asso，但你望下人地hkuspace,東華個asso係寫住health science(nursing studies)，hkcc唔係專攻nursing asso，係有機會升到，但如果升唔到，你出去搵其他U，人地點解唔收個nursing study asso而要收你health study，人地nursing asso有得出醫院實習，而且係專for nursing學生，明白？

我唔係話hkcc唔好，但既然有其他大機會d嘅路，可以選擇下先

我好希望幫到有心讀nursing嘅人，可能日後做到同事，如果聽日有nursing野想問，telegram問我，盡答

ACO而家頂薪接近三萬，的確唔算高，雖然比上不足，但起碼比下有餘，想搏d嘅可以試下搏升做CO，人工再高d
睇醫生牙醫唔洗錢，唔怕無償OT唔怕裁員，而且一定有私人時間
進可攻退可守，自問冇本錢追夢發達嘅，真係要認真考慮下aco，換嚟悠閒人生都唔壞啊，好過讀咗幾年asso到時嗌學費貴冇出路中曬伏
所以放榜生最好多d同做緊嘢嘅師兄師姐問下意見，唔好盲目信而家係大學讀緊year 1 year 2嘅片面之詞

Sorry係20
但佢年年med係19-20 咁你20一定入到 而且同分下一定中文高分優先

Ive 得個 hkdi music offer
& thei product design

不如試下ive既sports?學啲野唔太難。肯比啲心機隨時駁得番上ugc

如果221242可以讀咩

Hkcc IS asso VS cccu IS 邊個好d
D人話cc就重商多Ad

cccu pra都唔差 讀公關同廣告

sor，自膠

其實唔好
考得好話之你
但考得差要去撲IVE/HD/ASSO
好多要即場in 所以精神d好

中英有2 其餘計埋10分可以報asso HD

但香港普遍工作文化就係咁濕鳩，私人市場一樣有呢個問題，甚至有過之而無不及，因為同事會想踩住你上位
係私人市場無論你做幾多年都要對身邊人事避忌三分 ; 但係你係政府一旦做到頂point，你基本上係無敵

而家返緊圖書館hea工，平時見d aco做d野hea到喊
出面私人工唔會好似aco咁輕鬆
佢直請有時間睇書，人際關係都ok

但會唔會好難入？ 驚到時過左無埋offer就頭條見🤦🏼‍♀️

如果nursing既話
Hkcc 東華定其他院校好？

無知一問 咩係CA ACO

過咗三年唔想升既話已經無敵

放榜後walkin hkcc 工程係咪無面試 成個過程要幾耐？

唔會好難入既姐
通常5條2都收

文書助理，助理文書主任

其實依家冇degree/asso/hd要考aco都唔易架

基本上你正常對答 預備定self intro 點解想讀呢科 呢類題目就得

香港社會真慘
得番政府工呢條路揀
想生活安穩都冇途徑

東華en hd full左 打過去問

想知聽日去hkcc即場面試嘅話係咪要帶套衫去，去完學校即刻換衫仆過去？
佢話要帶學歷證明，即係畢業證書+DSE成績？

運動教練定運動行政？

Cusus social worker有冇伏？想聽日去walkin
我個情況都幾特殊，我一早已報左cusus社工但冇去到interview
咁佢已sd email叫我13-15號可以去翻面試，但我又驚，想聽日12號再去報名即場面試，唔知咁得唔得？

洗撚咩，便服咪得

Dse證書就得

整整齊齊就得，最好非牛仔褲既長褲

就係要換咗套校服佢，著便服唔該巴打

著便服返學校咪得囉

持成績表要着校服㗎咩

記得最好帶埋身份證正副本 仲有成績要影印 帶晒正副本呀！

學校唔比

順便問下 女仔係咪都係tshirt 長褲就可以
需要著裙嗎？

我有conditional offer
不過其他院校會唔會更好？

唔好出街短到

得中學學歷嘅考到aco唔算非常多，但考到ca反而都唔算好難，請唔請佢關鍵在於電腦測試（skill test）同埋面試表現好
btw諗起有人講過越墮落嘅社會就越多人會想做政府工，香港真係好畸形，係私人市場人工低果班就買唔起樓，人工高果班買到樓又忙到冇時間返屋企

牛仔裙呢？
屋企冇斯文衫
一係就著suit?

唔洗suit

睇post 今年aco 7成degree

想知asso係先到先得定點？
利申：冇報eapps

但我無斯文衫嘛

呢個咁特殊既情況打去問下穩陣啲喎

點算呀

除左專科 其他基本上都唔會收爆人

邊啲為專科？

Social work

cccu應該除左sw之外都唔係先到先得
Sw呢科真係收夠人就唔會再收
其他科聽日即場報名都得
不過都係早啲去報會好啲
今年少左人夠3322
理論上會有好多人揀asso HD

咩科？商科著恤衫西裙啦 反正你無斯文衫
普通科tshirt黑色長褲 is ok

t shirt+牛仔褲有啦掛
普普通通正正常常咁就得啦

只會越嚟越多degree寧願做aco都唔做私人市場，大家都知道係香港打工有錢冇命享
冇degree果班比其他人早幾年就入職，人工都升咗4個point，跑贏曬有degree果7成人，仲未計大學學費Grant loan還錢

個比例會越黎越高啦
好多非專科degree都冇14k

Nursing呢？

hkcc個hdsw難唔難入

Tshirt長褲

都係tshirt長褲就夠

訓教先，祝dse雞聽日順順利利啦

個人覺得難過cccu

HKCC個IT ASOO易唔易入

唔係啊

同埋幾分先叫穩？

Ive既運動教練都有俾offer 但計上返U機會 邊間最好

如果5條2考紀律部隊 消防果d呢？

讀咩都唔好諗住讀Poly HD
讀到你爆肝
祝你地有A1

3 hours
上年最低12分

想問下如果唔好彩唔合格有咩出路

有即場面試嗎

東華radiography 可否第二日去？
好多人爭？

教練

唔肯定

嘻嘻
我都開左個post
希望幫到各位
[紅磚特產]JS3492 BA(HONS)SCHEME IN FASHION&TEXTILES有問必答區

撇除紀律部隊/消防比唔比offer你呢一點之外，都要考慮下工作性質
例如: 消防有靚靚宿舍住，唔洗捱貴樓，人工又唔錯。不過出勤始終有搵命搏嘅風險，而且唔少消防員會恰新仔，塞忌廉入新仔菊花。所以好睇你性格如何，毒撚做返文職安全d
年中唔少紀律部隊自願降薪都要考aco，貪坐office舒服嘛
簡單而言，各有各好啦

越早越好啦

因為我之前係讀呢科。之後上番Edu 既ugc course。我interview個陣就係用番一啲sports psychology 既野去答番。最後收到direct offer

紀律部隊好多都唔過60歲

英文1左讀基礎定職專好d?

如果岩岩中學畢業即刻去考果期大招，機會係大少少

想報hkcc health studies
搏上nursing

真心一問 CIE 讀ASSO 係唔係真係伏？

自己過隔離post睇

差佬同入境長開架，每季一輪

想問下報浸大個毅進文憑係咪13號前網上報名就ok?

Poly language 有冇人講下係點

極危險

幾時都係越早越好

讀到言語治療就叫專業。

Poly既翻譯叫唔錯。呢個真心。under hku cu。

其他咩cbs balss bics之類既，讀完出黎冇分別。

因為我之前乜都冇報
上網又見佢話13號前

想問下拎住上年張dse報ied self-fin 得唔得架

想知如果abs左3科 其餘兩科應該有1 有無野報到

大家報asso同hd既時候，最好揀返專科，唔好搵埋d古靈精怪，讀完等於冇讀既科，讀果d真係燒錢，一d意思都冇

334543
19分 入唔入到city ppp

唔想做警察日日比人屌老母

英文個weighting 輸哂

聽日報asso有冇野要注意

過左畢業第一年唔會對你鬆手。你無毅進以上學歷都難。

因為每年大招都特別對中學畢業生鬆少少手。

影印定身份證同成績單副本幾份

I大收cash嗎

專科hd人地一早eapp報去搶

咁文科仔 入唔到三大有乜科係有用啲

報cccu asso就入定最少$150係八達通到
冇記錯general office係要嘟八達通俾申請費
有錯請指正

Best 5 幾多分先去讀asso同ive

我覺得萬一低過22分就拎定offer先啦

熱定身跑快兩步

文科已經注定左出黎同普通大學生冇分別。social work會有牌拎

利申，兩年前文科仔，某poly商科。

巴打順手問下 Isd數底係要好好？

依家準備定講稿接受記者訪問

唔該曬巴打！我諗黎係報住asso 一路hea讀咁操等佢大招

Interview 最緊要個人望落醒目 精神 整齊

同人講野有禮貌自然 比人覺得你有passion

Gel個頭 剃走雜毛 遮下瑕

著得乾淨大方 例如純色Tee 唔好著到鬼五馬六

仲好記得上年放榜朝早喺m記食食吓早餐，突然間收到老師whatsapp話我知有科5**咗

嗰種喜悅真係好青春呀

估唔到咁快又一年

讀多幾年書，過來人表示好撚後悔，輪更想讀多啲真係難

Hkcc health study啦

20分左右入硬

好彩唔係5**完之後同你講你中文2左。

識人係咁。

唔識。

因為我有中同都係呢科升nursing，佢gpa3.4左右

有書讀好讀，讀好少少考幫辦唔洗比人撚

其實我仲諗緊讀hku space 定 cccu
想問1.兩間讀嘅嘢實際上有咩分別?
2.兩間嘅教師&tutor嘅教學質素&態度, 邊間會好啲?
3.兩間嘅學習環境有咩分別?
感激不盡

利申:真心有興趣讀soc sci + 繼續讀上去大學 + 英文lv3

Cuscs咪去

望住你地話20分都去撲
我真是好不安

先唔講難唔難考先，朱粒咪又係要比沙展時沙撚

求解答 我好淆又考1

Why?
同埋邊一間嘅師資會比較好？

巴打可以講下大約幾多人上得翻ugc/topup ？同埋上課氣氛同環境如何？

畢竟20分的確好邊緣
你最好A1 嶺中 A2 嶺文啦

CUSCS 垃撚圾
CUSCS PRA 好似係將軍澳上
讀PRA點解唔去CCCU?

1.HKCC果邊唔清楚 但係Space 既 SS 要讀既野都幾雜下 會有啲不明所以既科
2.呢個好講運氣，每間都有大堆仆街tutor，但係Space 既 pt tutor 真係超級好評，但前題係你好彩撞到

3.我個人覺得 Space 既 facility 基本上比 HKCC 完整同齊 (如果你識用可以用港大既資料庫 但前題你要識用)

你果科主要都係係返九龍灣到讀

利申 Space year2 文科

我個人係 Space 既體驗其實都okay
伏既話我絕對唔否認

btw 你要預左有堆 唔知點解明明有20 21 分既人都同你一齊讀

lu 哲學有無得諗
無interview係好事定壞事

會唔會考慮CCCU PAM 公共行政
上年67%入UGC
會有政黨實習

如果對PAM有咩問題可以係度問

哲學其實如果唔係真係唔讀會死其實都唔建議

你英文唔好就唔好掂啦

得cccu soc sci conditional offer

想攞hkcc hs做最後防線
但冇bio是否已完

oh
幾有興趣哲學同ied psy

如果中文1左可以點

如果你有興趣既可以去office同佢講轉科
SS都係一科幾好既科黎既

我幫你查左
文學院係放榜後interview
留意你手機 email有冇通知

如果攞到個學位但係唔多岩心水係咪最好比5000蚊留位之後再試下報其他Aasso 會好d?

咩學位?
珠樹恆開既不如讀asso搏8大

邊科？
好似lu無interview

例如報唔到CCCU SW 得政政咁 等佢遲D 係咪可以再報過？

想當年我都係冇jupas offer既一份子
結果就走左去報asso
中學讀文科 對社會既事有小小留意(真係好少留意 只知道啲重大事件 基本上除左特首係邊個之外咩都唔知)
去到報名既時候 我自己對數學 engine science 完全冇興趣 business又未讀過 中文英文水平又麻麻(dse岩岩好有3)
呢個時候只有social science類既科可以比我揀

hkcc作為香港最大既asso學店 點知social science 就得區區2科 仆街既係 就算我交哂報名費 佢叫我上hkcc 個網到登入睇自己有冇offer 佢連我個賬號都冇register 到啊！姐係我比佢呃左啲報名費啊！

當然我而家冇為果時hkcc咁對我而惋惜 因為我入左social science (估計係)最有質素既cccu
唔知點解果時一眼我就睇到公共行政及管理(PAM)呢一科 可能係因為呢一科個名比起其他科比較正經 唔似係啲玩玩下既科 結果就直接入左呢科

讀完兩年之後 我就入左中大讀番ugc既學士學位

當然大家可以留意下公共行政及管理呢科(上年有約60%畢業生直入八大ugc學位 比副學士既平均升學率約30%高一倍) 但我最想講既係 各位考生千奇唔好放棄 尤其係想讀大學既各位巴絲 而家機會有好多 各式各樣既升學階梯 多元化既出路 讀asso其實係你既踏腳石 絕對唔係負累 你睇各科既升學率就知asso唔係dse咁既玩法 升學成功率亦都高過dse好多 所以絕對值得一試架!!

祝各位考生一切順利 天佑香港未來！

同問，另外教練同行政呢兩科有咩分別 教練易上返大學？讀教練係咪個個都係大大隻 呢科熱唔熱門易唔易入 聽日去報
利申：毅進仔

如果SW佢waiting list左你既話報多次都係冇用
你只可以等有offer班人jupas走

我對呢範都好有興趣
咁SS 係咪focus on sociology(社會理論&社會組成)?
PAM 係咪focus on政治(政府+行政)?

social science 既科 講專門化 講師資 講課程質素 首選cccu

仆街啲講句 你上到 asso or hd 你就發現 retake 真係好撚尻蠢好撚尻蠢

btw asso 同 hd 我會建議讀 hd
因為 hd 讀既野專啲同關事啲 都真係比較著重技能訓練
至於入學相對低係因為有批人讀 hd 真係諗住讀完出來做野唔升學 所以會好似入學比較低
但係除開返呢班人其實差唔多

PAM

我上CCCU睇完SS讀咩再答你

retake or 毅進
前面你呢一年會過得開心啲
但下次未必真係有2
後者你就保有2
但係就真正意義上返學

但係唔好兩樣一齊做 on9行為

如果你係邊緣 interview會決勝負

The Associate of Social Science programme exposes students to core ideas in different disciplines of social sciences and helps them acquire social research skills to investigate into an area of interest.
In Year One, students study the following foundation and generic courses:
Sociology
Introduction to Political Studies
Economics for Social Studies紅字為PAM APSS SS都要讀既科
Making Sense of World Affairs
Justice and Society
Critical Thinking & Problem Solving<好似係GE course黎
In Year Two, students take three generic courses: Social Research, Hong Kong: Past, Present and Future, and China in 21st Century. In addition, students choose to study four courses from the following six electives:
Governance in the Global Age
Crime and Society
Society and Economy
Comparative Politics
Urban Society & Global Cities PAM有讀
Culture and Identity
就咁睇SS就sociology多D
PAM就會多D political science

朋友經驗係
佢勉強讀左個自己唔係好鐘意既學位
接落來兩年都好似地獄咁痛苦
就好似你隔硬娶左個肥婆返來 你全家除左逼你同佢生仔仲逼你同佢一直扑野

佢個人情緒呢兩年好唔穩定

佢最後把心一橫轉左去讀返 HD 佢表示點解當初唔直接讀hd 算

所以跟返興趣好啲

但如果你真係逼住要養家既 拎左個 degree 又無妨既
btw degree 畢業都係低人工

好驚冇五條2入唔到Asso

有冇人講下ust個global china study? Ust文科驚中伏
文科黎講 city poly bu邊間好啲

英文廢廢 interview 姐係自取滅亡

你朋友會唔會介紹遲人兩年讀
我好介意到想死

Poly 翻譯係繼中大第二出名既科來(好似係

City 既話商科會比較推薦
Poly 理科
BU 我理解唔深
但係如果簡我會簡 City ,個名都好聽過 BU

如有冒犯多多包涵

請問若我有hkcc social sciences offer,而我又夠分
咁我正常就聽日去兌offer啦
想問個5000留位費係咪要24小時內比?

呢個你聽日拎 offer 直接問唔係會好啲

你地d course 專過我地hkcc好多
我果d讀得唔多自己野

所以其實社科CCCU真係好過HKCC

intro to political sci 我地係elective

ive基礎文憑同職專文憑唔會好啲咩?
唔識 真心問

因為重想in其他野，如果成功既話就唔會讀hkcc
驚晒左5000同聽日個安排會亂

總之你最後都係想拎返五條二上返資歷架構三姐

讀果一年是但一間 平平地讀左咪算 反正讀返中學啲野

有冇人可以答下我CCCU isd好定HKCC IT?? 同埋數底差係未會食得屎

你拎 offer 即刻問果度啲職員應該答到你 再唔係你打電話過去都得

問一問同答一答應該都係兩三分鐘既事姐
兄台放鬆啲

上年見cccu當你狗咁樣排隊, 加上等interview又耐
去尾去左asso界hku---hkcc
當然好後悔,你果邊d野我明顯有興趣讀

有無人知ive係咪收cash

asso界HKU

Hkcc asso 商業英語傳意

Hkuspace social science in youth

Ive hd 保育及樹木管理

點揀好

嘩三科都唔同範疇，你有冇覺得邊有一方面更加有興趣?

班人平時咁講

Hkcc個sw hd係咪full左唔洗撲去
同埋如果聽日我想walk in去cccu in sw asso英文3係咪基本
2nd choice各位巴絲有冇咩推介 個人比較鐘意商科同社科

同問

跟興趣同你想駁上去讀咩科

如果實際啲就簡 Ive
冒險啲就簡 Hkcc

先唔講space 係咩學校
SS 呢科本身公廁科 你讀完真係無撚用

眼大睇過龍
原來5000係17號前比

CCCU PAM

歡迎發問，秒回

BTW 商科同社科唔可以一齊揀
要分開揀，姐係要比2次錢

無一科話特別有興趣
實際係講緊做野？
冒險又咩說法
唔該哂巴打

就係搵唔到興趣 所以咁唔同

why not CCCU?
如果你對時事有興趣既CCCU PAM好岩你

有咩問題可以入黎問

hkcc spa 定 cccu pam 易上u d

因為 HD 同 Asso 最大既分別就係目的上
HD 係技能訓練同埋 IVe 會幫你搵埋工咁

但係 Asso 你萬一讀完升唔到上去
你仲要係英文既話 基本上預左無業一段時間 or 做勞力工多

事關英文大把 degree Master 出來同你搶

訓算 輕鬆入gbus

both are okay
睇你想有D咩既經驗，PAM比SPA好既係有多個intern比你做
如果你表現好既D議員真係會幫你寫reference letter 比你入U
SPA我冇讀過唔太清楚，但有兄師姐入左Degree SPA 佢話讀既野比較左膠

唱通宵k

記得訓一陣 留番D精神interview
加油

呢樣真係最擔心 正正就係咁 所以好難揀
你問我實想上番大學
但係自己band3仔 無信心

有冇巴打讀過或者了解Ive 保育及管理樹木hd
讀完之後出路如何

Thei product design 屌定唔屌🤢

我DSE 11分而家入番8大

Retake 入 ugc HD 再升返上degree
有咩幫到大家會盡答
記住天無絕人之路，考得好當然開心，但未如預期都唔代表收皮，加油。

而家校園台比2個鐘前靜左好多
大家訓一陣都係好事黎

巴打好勤力？定其實冇想像中咁難
Gpa如何

好驚2左中文

睇你對果科有冇興趣，有興趣自然會有動力溫書
第一個sem gpa 3.4x 之後每個sem都趺緊
year2好hea

但其實hea極都係每日做pj assignment 準備mid term
睇多D果科既課外知識都好緊要

Hkdi music係咪真係咁差😫
知難搵食，但真心想入行
好煩啊

第一個經已3.4 dse11分
Keep住3以上？
year2 hea指個科冇野做 定巴打hea讀
真係唔該哂巴打解答

BTW 每個sem過3係基本
有interview之後就睇你個人講野點啦
我自己係果D講野唔錯既人黎

巴打，ive好似唔睇其他學校既毅進，有朋友cccu fd 之後ive話唔認可其他既fd，之後佢最後入教大幼教hd，所以最好有定打算

語癌間歇性發作患者
一時可以 一時語癌

唔知讀asso/ive hd engine好

召喚師兄

係我hea讀姐，但所謂hea 都係要溫書
sem 1 每日9點番到city 坐到11pm先走
知自己Keep住過3入到U就可以放鬆少少，只要你唔aim3大
當然每個Sem都要過3係基本野，但過3係咪真係咁難呢?
我又唔覺，我最差果個sem 3.0X
果個sem D野太難hea9左佢算，但都有D後悔冇搏到盡
總之你DSE唔高分既第一件事係要認命，你唔係叻既人
但只要比心機讀書睇多D課外知識，講野presentable 就得

假如 434335 / 434334
A1就放Ou Nursing 好定放咗SSSDP nursing先
A3再放翻自資？

我有時都會語癌
做好準備先講野就Ok

聽日買份星島先返學
麻煩巴打

cccu isd多唔多人報
通常幾時full?

真心唔好雙修
之前見人邊asso 邊retake
但10個有10個二頭唔到岸
又晒左錢又晒左時間

想讀社工/社會科學可以點樣選擇..

我預拎212433.. 點算

求指點

有23，24分都唔會去讀asso la

英文1....?
你對咩有興趣先，有冇留意開香港政壇?
有既咪試下黎報CCCU PAM
呢科讀政策/政府運作多
仲有Intern比你寫CV
有咩問題可以入黎問

最好帶埋

150多數報名費，最好帶定多啲

冇啦bro

5000唔係等你confirm 左先pay 架咩

18分比你入到去有冇能力畢業都係問題
年年大把20分入到去讀到quit

佢出左offer比你會叫你去交留位費，果度5000蚊
唔洗帶去Interview
唔見左D錢仲on9

開始天光
各位好運

高中果啲成績表一早就要印定幾份，dse 果份去文具店或者學校圖書館印啦

高中成績表要攞去咩

Reject 晒所有offer

I 大

拎中六果張咪夠
其實唔多洗

開定新post
驚一陣好快爆，又唔得閒開

35分仲唔讀city Gbus?

成績差得唔算好低
16-18分 係咪asso>ive hd?

係呀

想讀咩科先
我個人從來都係推薦asso>ive
ive班人都唔係讀書既

帶定，好多時都會要睇

大家記住拉定筋

資料科技/工程

訊

放榜須知
身分證正副本
一打證件相
中四至中六學校成績表正副本
DSE成績表正副本
最少5000元現金、提款卡、已有儲值最少100元的八達通（預留繳交註冊費／報名費及交通之用）
學生學習概覽（SLP）、比賽╱活動的經驗及成就（OEA）正副本
文具、雨具、水、手提電話、後備電池
升學出路指南
自資院校／專上院校有條件取錄的確認通知書（如有）

咪水鳩人啦
拎完dse就行得
帶定筆，廢青扇同幾百蚊就真

form whampaper

各位同學仔 唔好報poly/city既ugc asso/hd （唔係cccu/hkcc)望落好似可以扮大學生好型 但讀ive仲有前途 信我... 唔好變到我依家要淪落到賣飛機杯 哈

你本身dse幾分？

另外 各位同學仔 你地可能覺得科科都唔岩自己 唔洗怕 慢慢黎 如果你夠窮讀書基本上唔洗錢 所以讀左完算 唔好咁快就出黎做野

21 肥英文

聽日唔係我放榜但都訓唔著

你係認真？

好撚驚啊屌 驚到想嘔

後悔當初冇讀好英文同揀錯科 所以入黎提下大家 千祈唔好揀hd ugc 你可能覺得只要比心機 爆seed爆上U唔難 但邊個會堅持/有能力？記住 UGC既hd好多科gpa個mean得C+ 仲要有人chur完3.4都冇U收 自己諗下啦

冇U讀既朋友 你既成功朋友會離你而去 當人地傾計下年去邊到 exchange但你仲on99 所以大個仔啦 要靠自己 用自己個腦分析 要自己行路啦 冇人會再陪你架啦 除左你老母

有無巴絲讀hkcc社政 易唔易升UGC? 難唔難讀

邊科呀ching
3.4都唔收咁誇
好多過3就收wor

1 hour left

都要睇咩科
engine既話電子2.9都有機會收
某d科就去到3.8先收

講緊poly ugc HD
jupas 果堆wor
最尾3.8 grad 既隨時一個都無

poly hd的確唔會咁易比高分你
好似專登要你爛grade咁

堅呀 3.4 3.5都冇 反而3.1有 唔知佢點派

4c+1x 17分入ou nursing係咪無機
非sssdp

shtm? 有d科其實interview 都幾緊要
不過學費先三皮幾 對比直入四年果班賺撚哂

讀基礎文憑 ive好啲定cccu / 浸大？

你要睇下係想讀番咩hd定係拎5個2考政府

我只讀五科
有幾個asso hd offer （HKCC :5條2 Thei:13 分同HKDI:5條2
如果數學1左 我仲去唔去返比offer 我嘅院校到睇下有冇機？
到時去到可以做啲咩？

訓唔著入黎講兩句
祝大家好運
無論咩成績都好 恭喜你地脫離考評局既魔掌
dse張cert其實連見工都唔會點睇 所以唔洗覺得自己係loser
今日衰左既 仲有大把機會 只要你有一雙手 點都有飯食
身邊有人係由fd升到上degree 條條大路通羅馬
祝福各位巴絲

利伸:兩年前考生

Ive fd？

肯定其他科冇可能有3以上？
你讀既科一定要math 2?

fd果個朋友係啊
我的朋友不是我

通識係最有機 但萬一真係冇呢
我HKCC 係social science Thei 同Hkdi 都係讀fashion design 個啲

ive hd廣告設計高級文憑
是咪好伏

可以答你fashion係唔洗2既（di大部份設計科都係唔洗2）
如果真係唔夠分既話就算即場in都係得fd

有定心理準備唔夠分就入fd/毅進

唔怕辛苦其實ok既我覺得
前題係你預左自己本身要識software
因為入到去其實佢好少教啲軟件操作
同埋依科主要係諗橋多 真係要有創意

5條2一定要有 無5條2入到hd asso 係都市傳說

如果19 20邊緣人讀恆大定係asshole好

322334廢人求明燈

Asso啦，asso成績差都係可以讀返呢d自資學士，差既意思係cgpa2.5-2.99，而且黎緊既副學士升大學year3既學位係逐年增加，變相係易左升

各位準備好未？

上年13分 今年take兩科冇升
Ive 軟件工程收唔收？
冇讀ICT

最壞打算221312
係咪asso/hd已經無希望？

搭緊地鐵

目標讀hd
基礎文憑定職專文憑定毅進好d同埋有咩分別
英文1

上年棄三大Science而家係大英帝國讀神科

HKCC資訊科技冇ict同理科底會唔會讀唔掂

咩神科？ 精算？

意思係咪我英文自己溫下 職專會比較好?

我係都唔知自己英文衰咩
職專同基礎有咩大分別

我講課程上職專我覺得好似專啲咁

我咪講課程上

應該收既, SE D位唔會咁易爆,不過想係青衣讀就要快D

印媒

本身我想hkdi

呢邊仲未爆

利申：幫過4屆學生排jupas

想要詳細意見，tg傾